%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.
%
%
\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}             
\usepackage{ifthen}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{siunitx}

%\tikzset{%
%  /pgf/number format/.cd,
%  	int trunc
%}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}

\begin{document}

\begin{tikzpicture}

% Axe principal et fréquences relatives cumulées

\draw[thick,-] (0,-0.2) -- (10,-0.2);
\draw[thick,-] (0,-0.1) -- (0,-0.3);
\draw[thick,-] (10,-0.1) -- (10,-0.3);

\node[below] at (0,-0.4){\qty{0}{\%}};
\node[below] at (10,-0.4){\qty{100}{\%}};;
\node[below] at (5,-1.1) {\textbf{Fréquences relatives cumulées}};

% Quartiles

\node[left] at (0,1.8){\textbf{Quartiles :}};
\foreach \i in {1,2,3}
	{
	\pgfmathsetmacro\coord{2.5*\i};
	\pgfmathtruncatemacro\valeur{25*\i};
	\draw[thick,-] (\coord,-0.1) -- (\coord,-0.3);
	%\node[below] at (\coord,-0.7){\qty{\valeur}{\%}};
	\node[above] at (\coord,1.5){\(Q_{\i}\)};
	}

% Quintiles

\node[left] at (0,1.1){\textbf{Quintiles :}};
\foreach \i in {1,2,3,4}
	{
	\pgfmathsetmacro\coord{2*\i};
	\pgfmathtruncatemacro\valeur{20*\i};
	%\draw[thick,-] (\coord,-0.3) -- (\coord,-0.1);
	%\node[below] at (\coord,-0.4){\qty{\valeur}{\%}};
	\node[above] at (\coord,0.8){\(V_{\i}\)};
	}
	
% Déciles

\node[left] at (0,0.4){\textbf{Déciles :}};
\foreach \i in {1,...,9}
	{
	\pgfmathsetmacro\coord{\i};
	\pgfmathtruncatemacro\valeur{10*\i};
	\draw[thick,-] (\coord,-0.3) -- (\coord,-0.1);
	\node[below] at (\coord,-0.4){\qty{\valeur}{\%}};
	\node[above] at (\coord,0.1){\(D_{\i}\)};
	}
	

\end{tikzpicture}

\end{document} 